兩日內，金管局四次入市合共買入96.64億港元

金管局再入市買逾33億港元

2018-04-14 HKT 05:23

金管局再度入市承接港元沽盤，買入33.68億港元，以維持港元匯價穩定。（shutterstock）

港元持續疲弱，多次觸發7.85弱方兌換保證，在本港清晨時間，金管局再度入市承接港元沽盤，買入33.68億港元，以維持港元匯價穩定。兩日內，金管局四次入市合共買入96.64億港元，下星期二銀行體系結餘減少至大約1701億港元。

金管局入市後，港元匯價維持在7.85港元兌1美元水平上落。

其實有咩分法可以解決？
利申 唔識

方

加息

成日聽美國加息 但點解香港唔加？

香港銀行太多錢

如果香港加息 係咪供緊樓班人會仆街？

加少少息唔駛死0既

供多少少姐，又唔係食左佢隻車

感謝 想問多樣野
唔明點解無lala港元會疲弱？

美帝加息，香港唔跟，假設你有一百億，用美金有1%息，用港紙冇息，咁你會唔會轉咁D(曬）港紙做美金？咁多人賣港紙又冇人接咪跌

兩三年後就有第一班人仆街
靠借發展商高成數 架硬上車個班
頭兩三年供款好低 之後就要供多好多
再加埋加息週期。。。

呼吸 plan特色

1. 樓花，頭1∼2年供本，不用供息
2. 之後供發展商的財務公司，不是銀行，利息去到5∼7%
3. 如果樓市好，業主趁樓價升值轉按比銀行而唔駛加多啲首期，去返正常息率